「港無三權分立」 35%非泛民反對

節錄

「港無三權分立」 35%非泛民反對

梁啟智

【香港民研】

【本報訊】特首林鄭月娥、教育局局長楊潤雄、中聯辦、港澳辦突然聲稱香港沒有三權分立，連撐政府的部份支持者也不能接受。香港民意研究民調顯示，63%人反對「香港從來沒有三權分立」的意見，非民主派支持者中，更有35%反對這個說法。有學者指稱，民調結果反映連支持者政府的人對政府說法也感疑慮，而社會共識是三權互相制衡、司法獨立：「香港幾多人都反對香港冇三權分立嘅睇法」。

香港民意研究所的「我們香港人」計劃本周一至四，。。。。。。

學者：政府支持者也有疑慮

結果顯示，。。。。。

。。。。。。。「我們香港人」計劃名譽總監梁啟智稱，如果詳細分析非民主派支持者的取態，表示「好反對」政府的說法多達30%，「幾反對」則只有5%，：「反對嘅人係好反對！」他又指，非民主派支持者對香港沒有三權分立論有疑慮，其中一個原因可能是建制派甚至香港政府，都曾經表示香港有三權分立，作為建制派支持者「未必一時間反應過來」。

大家要留意
好多人就算係黃都唔會話自己係民主派支持者

洗咩你反對姐，依家我話你冇就冇

犯國安法拉得

岩呀班友都痴線

我唔明點解overall得6成幾反對。仲要扣埋3成係對家。

23%黃絲支持無三權分立